
                      Con casi dos años de retraso nos llega la estupenda La cabaña en el bosque, cinta a la que hay que acercarse sin prejuicios. Lo que en principio parece otro slasher pronto deriva por senderos mucho más sobrecogedores, donde Drew Goddard, alumno aventajado de los popes J.J. Abrams y Joss Whedon (este último, coguionista del film), rinde sentido homenaje al FANTÁSTICO, con mayúsculas, en un cóctel que maneja con maestría referencias al terror puro y duro, la conspiranoia de Abrams o Chris Carter, o la ciencia ficción más pulp: Posesión infernal, La cámara secreta, Hellraiser, Cube, La cosa... La película, tren de la bruja a gran escala, juega con los arquetipos del terror para deformarlos y llevarlos unos cuantos pasos más allá, elevándolos a un plano cósmico. Por el camino encontramos una crítica hacia los actuales reality televisivos y sus espectadores, todo ello sazonado con sangre, tensión, momentos de auténtico miedo y, sobre todo, amor por el género. Una gozada.
        
            